\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{hyperref}
\usepackage{makecell}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{eurosym}
\input{../templates/first_page.tex}
\input{../templates/tabella_versioni.tex}
\begin{document}

\graphicspath{ {../templates/img/} }

\title{Glossario}

\firstPage

\maketitle

\begin{center}
    \begin{tabular}{r | l}
		\multicolumn{2}{c}{\textit{Informazioni}}\\
		\hline
		
			\textit{Redattori} &
			[Davide Porporati, Elena Marchioro, Francesco Naletto]\makecell{}\\

			\textit{Revisori} &
			[Jude Vensil Barceros]\makecell{}\\
			\textit{Responsabili} &
			[Andrea Veronese]\makecell{}\\
		      \textit{Uso} & 
                [Esterno]\makecell{}\\
    \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
    \textbf{Descrizione}\\
    File contenente un glossario dei termini fino ad ora utilizzati per il progetto.
\end{center}

\pagebreak

\tableofcontents
\pagebreak

\printindex 

\addversione{0.0.0}{27/04/2023}{Davide Porporati, Elena Marchioro, Francesco Naletto}{Jude Vensil Barceros}{Stesura della base del documento}
\addversione{0.0.1}{14/07/2023}{Elena Marchioro}{Davide Porporati, Claudio Giaretta}{Aggiunta termini al documento}
\addversione{0.1.0}{17/07/2023}{Andrea Veronese}{Davide Porporati, Claudio Giaretta}{Verificato il documento}
\addversione{1.0.0}{17/07/2023}{Andrea Veronese}{Davide Porporati, Claudio Giaretta}{Aggiornato a versione 1.0.0}
\makeversioni

\section{Glossario}
\begin{itemize}
    \item[] A
    \begin{itemize}
        \item API: sono un insieme di definizioni e protocolli con i quali vengono realizzati e integrati software applicativi. Possono essere considerate come un contratto tra un fornitore di informazioni e l'utente destinatario di tali dati: l'API stabilisce il contenuto richiesto dal consumatore (la chiamata) e il contenuto richiesto dal produttore (la risposta).
        \item Area illuminata: rappresenta un sottoinsieme degli impianti di illuminazione che vengono gestiti in modo uniforme per intensità luminosa.
    \end{itemize}
    \item[] B
    \begin{itemize}
        \item Bulma: framework per gestire il CSS utilizzato per lo stile grafico della WebApp.
    \end{itemize}
    \item[] D
    \begin{itemize}
        \item Database: un insieme di informazioni (o dati) strutturate in genere archiviate elettronicamente in un sistema informatico.
        \item Diagramma di Gantt: Diagramma che rappresenta un'arco temporale e i gradi di completamento delle task aggiunte in questo dato intervallo di tempo.
        \item Discord: applicazione che consente di creare gruppi di messaggistica e videoconferenze.
    \end{itemize}
    \item[] F
    \begin{itemize}
        \item Framework: architettura di supporto a un software, che ne facilita l’utilizzo ad un programmatore.
    \end{itemize}
    \item[] G
    \begin{itemize}
        \item Github: è una piattaforma web di hosting e condivisione di codice sorgente basata su Git, e consente agli sviluppatori di collaborare su progetti software, gestendone la versione e favorendo la collaborazione coordinata all’interno del progetto.
    \end{itemize}
    \item[] I
    \begin{itemize}
        \item Intensità luminosa: rappresenta un valore da 0 (impianto spento) a 10 (illuminazione massima) configurabile in ogni singolo impianto di illuminazione.
        \item Interfaccia: dispositivo di collegamento con cui un software assicura la comunicazione tra due sistemi altrimenti incompatibili, oppure tra unità centrali e periferiche.    
    \end{itemize}
    \item[] J
    \begin{itemize}
        \item Java: linguaggio di programmazione ad alto livello, orientato agli oggetti e a tipizzazione statica.
        \item JavaScript: linguaggio di programmazione utilizzato per realizzare pagine web interattive.
    \end{itemize}
    \item[] L
    \begin{itemize}
        \item Lampione: sistema di illuminazione facente parte di una specifica area illuminata provvedendo a fornire l’illuminazione per una parte dell’area illuminata.
    \end{itemize}
    \item[] M
    \begin{itemize}
        \item MQTT: è un protocollo di messaggistica basato su standard, utilizzato per la comunicazione tra macchine. I sensori intelligenti, i dispositivi indossabili e altri dispositivi IoT devono in genere trasmettere e ricevere dati su una rete con risorse limitate e larghezza di banda limitata. Questi dispositivi IoT utilizzano MQTT per la trasmissione dei dati, in quanto è facile da implementare e può comunicare i dati IoT in modo efficiente.
    \end{itemize}
    \item[] P
    \begin{itemize}
        \item Piano di Progetto (PdP): calendario di massima di un progetto riportante la stima dei costi di realizzazione, dei rischi attesi e della loro mitigazione e della suddivisione del lavoro in molteplici periodi successivi. 
        \item Piano di Qualifica(PdQ): specifica gli obiettivi quantitativi di qualità di prodotto e di processo, oltre a misurare il raggiungimento di tali obiettivi allo stato corrente pone le fondamenta per retrospettive e iniziative di auto-miglioramento.
        \item Processo: insieme di attività correlate che trasformano bisogni in prodotti, consumando risorse durante l'esecuzione.
        \item Prodotto: il risultato di un insieme di attività tecnicamente ed economicamente definite. Può essere un bene o un servizio.
        \item Proof of Concept: applicativo con lo scopo di dimostrare padronanza di alcune tecnologie ritenute particolarmente importanti per la realizzazione del prodotto.
    \end{itemize}
    \item[] R
    \begin{itemize}
        \item React: framework JavaScript open-source per applicazioni web dinamiche, utilizzato in particolare per la creazione di web app.
        \item Rilevamento della presenza: rilevamento della presenza di persone in un area illuminata da uno dei sensori del sistema.
    \end{itemize}
    \item[] S
    \begin{itemize}
        \item Sensore: sensore con lo scopo di rilevare presenza di persone in un’area illuminata al fine di variare la luminosità dell’area a cui appartiene.
        \item Sistema: sistema informatico che esegue azioni su impianti luminosi in maniera automatica ed in tempo reale, prendendo decisioni in base alle configurazioni inserite ed ai dati rilevati dai sensori.
    \end{itemize}
    \item[] W
    \begin{itemize}
        \item Web App: applicazione la cui fruizione avviene tramite browser.
        \item Way of Working: letteralmente "modo di lavorare". E' la base di cui si dota il gruppo per lavorare coerentemente e in maniera professionale.
    \end{itemize}    
\end{itemize}
\end{document}
